CPU cooler價格vs性能vs噪音計分表

最近換U搵cooler，俾我發現有人用6700k對比左成60個cooler

我就加埋價錢入去計，想搵個又平又靜又夠凍既！
唔整成個表黎都唔知道原來Noctua唔係最抵玩
個表：

不過啲價錢我未搵曬，會繼續更新，慢慢搵

BTW，我用依條formula計score：
如果OC溫度大過80，Disqualify; 如果噪音大過40dB，Disqualify;
A(正常): {[80.05(intel stock cooler full load)減Full Load溫度]除噪音音量}除價錢
B(超頻): {[97(intel stock cooler OC load)減OC Load溫度]除OC噪音音量}除價錢乘1.5倍
A加B再乘1000就係最終分數;
如果OC溫度大過Upper Quartile(上四分位數)，額外扣1.5分

希望幫到大家

好似隻無限5咁，只係高過D15一度！噪音都係大1dB，但係平差唔多一倍

條formula 有問題
點會 Temp Diff 放上邊
應該越細越好

冇野啦

？

開番個sort會好d

你自己建立副本啦

推

p牌仔比唔到正皮
之前想搵都唔知點入手

支持
6700k oc完用幾多power?

機箱風道 室溫 濕度 對每隻cooler都有唔同影響
現實係好有可能出現呢種setting cooler A好啲，另一種setting就 cooler B勁啲嘅情況...

僅供參考

push

你講得好岩！我要加入去！

耐用度都好緊要既 但好難比較

耐用度NOCTUA唔會輸

鐮刀不嬲係好野黎

但耐用度比較?

但係依家係講緊個塔都做得好好，風扇唔耐用最多咪換
依家啲風扇好啲既都最少100,000hrs以上

無限5用既風扇係120mm
51.17CFM / 1.05mm H2O / 24.9dBA / >120,000 hrs
而D15用既風扇係150mm既NF-A15
67.98CFM / 1.51mm H2O / 19.2dBA / >150,000 hrs

鐮刀最勁既120風扇係89.04CFM / 2.99mm H2O / 38dBA
而貓最勁既120風扇係109.89CFM / 3.94mm H2O / 43.5dBA

所以最多鐮刀既塔壞左咪換把貓扇落去，計落都仲係平過直接買個貓塔

終於更新完base on 3600X既data，同一條link！

係咪唔計水冷?

noctua 一向都唔係賣抵玩架wor
人地賣靜得來有好好perf

cooler 好難有耐用度問題wor

我用緊隻u120ex 用左有10年

計埋,只係2020年嗰個表暫時得2,3隻水冷
因為我係等緊嗰條友測試

問題佢而家唔係最靜又perform

用過cooler會刮爛CPU個面，會生鏽
支那牌唔耐用

用過aio 風冷真係不了
一望到個機相入面cpu位牛龜咁大隻heak sink就唔開胃
要換ram check野又要大陣仗拆heat sink先望到

樓主有心po 推

推鐮刀無限5
6條導熱管先$399

Lm

唔識野想問鐮刀無限5好D定風魔2好D

無限5降兩度，但係風魔靜好撚多！
睇你想要咩方向，但係399vs459，無限5無得輸

個表有埋aio，你可以hide曬啲風冷再對比aio

鍍鎳果D已經好D
不過都係要睇工藝
之前買過新嘅thermalright 差左好多 新到手都有d小問題
不過平左好多

但結果都係用番舊果隻

itx箱有咩夠薄身嘅推介

ippc防水

d15下年出新版

貓頭鷹一向都係買heatsink送風扇

分開 風冷，aio
兩種設計上有分別，唔可以直接比較

用過自組水，aio都係垃圾嚟

mo $ mo heart

如果用10年
點會用aio，一定用風冷
除非預左成日轉唔同水冷

咁防水又唔止佢嘅

打冷排一流
清潔就爽皮
直接用水洗

zen2積熱
粒3600X未谷盡 比嘅電壓好低
其實試唔出啲散熱器真正實力

點解張google sheet 入面有埋SGD, TWD

因為我係新加坡我原本只係想自己整俾自己睇
但係用左咁多時間，淨係得我一個睇好浪費，咪加埋HKD
TWD係pchome global，我好多野係佢地到買，台灣版既amazon

多謝分享

最少Q1 後,新砌好難等到咁耐

真
我粒3600 上自組水冇feel

原來貓扇咁高壓

打冷排一流

打冷排係咪即係exhaust?

出同入都得

真係可以用水洗咩

有ip67 /ip52

放水冷應該屌多3隻ippc 2000 定係屌多3隻a12x25

如果ippc2000 同a12混合用應該係ippc抽先定a12抽先

2000唔夠a12
ippc要3000先贏a12

要安靜一定係a12
要性能直接3000

之前rog ryujin 360包3隻 2000嘛
依加換x73諗住拎3隻2000走
再加多3隻貓

如果咁計應該2000抽先, 再到a12抽?

入排睇風壓
出排睇風量

應該用入,

A12風壓2.34, 風量102.1
F12風壓3.94, 風量121.8

咁直頭6隻F12仲好

啲嘈音

玩2000都係29.7dB姐, A12就22.6
點都唔會嘈得過張卡D風扇

其實想買3隻A12放入面抽, 咁就成部o11d xl都係屎色

張卡上埋水未得

轉埋貓fan都得

到時買多3隻a12屎算

我下年黑版a12算

黑版係靚仔d, 但貓就係要係屎先正

藝術品

咁你全屎

其實邊個fake你話畀你聽貓扇最抵玩？

btw貓扇易買齊款唔衰

咁樣整隻無限5再加2隻貓扇出入 個價同買D15差唔多

點分類係要睇高度
你用得D15就好

Pure rock 2 呢？睇落幾抵

我意思係塔用無限5, Case front/top同rear加2隻貓扇個價同就咁1隻d15差唔多喎

LIVE PRICE

下個目標，scrap埋悠二飛馬佢地！

個表咪有囉……

係wo diu, 有冇76高推介
nr200p直裝後得返76...

你個問題都幾重要，等我一陣加埋啲高度落去

其實直裝張卡cpu用風冷散熱夠唔夠做 我都諗緊nr200p想直裝但係唔想搞水冷

3600跟原裝散熱一run cpu-z唔夠2mins 94度